何傳耀中五生中槍 數百人校外聲援「健仔加油」 同級同學：不接受警「電光火石」說法 將更努力抗爭

10.1 警民於多區激戰，其中警員於荃灣近距離以實彈射擊中五示威者曾志健，其左胸口滲血須送院治理，情況起初危殆，其後轉為穩定。中五男生就讀的荃灣公立何傳耀紀念中學今早有數百名校友、學生及其他學校學生靜坐聲援。與中槍男生同級、同為通識組的陳同學表示，不接受警務處處長盧偉聰以「電光火石」為警員開槍辯護，又指不會因而被嚇怕，「香港政府反而激嬲咗我哋班中學生，令我哋更加努力抵制政府。」藝人阮民安亦有現身聲援。

荃灣公立何傳耀紀念中學校門外，今早有數百名學生、校友、其他中學的學生前來聲援，不少校友身穿黑衣，並在地上鋪上「警暴肆虐，謀殺學生」的黑色橫額。亦有不少學生戴上「豬嘴」、口罩等抗議。眾人不停高呼「何傳耀加油」、「健仔加油」等。

其中與中槍男生同級、同為通識組的陳同學表示，不接受警務處處長盧偉聰以「電光火石」為警員開槍辯護，稱警員可選擇對天開槍，但最終卻選擇瞄準曾志健胸口開格。陳同學又指不會被事件嚇怕，「香港政府反而激嬲咗我哋班中學生，令我哋更加努力抵制政府。」

陳同學又形容，中槍的曾同學對香港政治非常有熱誠，每次罷課行動都會參加。被問到有什麼說話想跟對方說，陳同學稱，「加油啦，健仔。」

被問到有什麼說話想跟曾志健說，該舊生稱，知道「健仔」是一個好堅強的人，對自己能夠成為對方師兄，讀同一間學校，一齊讀過書，而感到驕傲。「我知道你而家面對緊生命的威脅，同埋嚟緊可能被拘捕，可能要犧牲十年青春。但我想講，你不用為自己決定而後悔，你的路，其他抗爭者會替你行落去。」他希望對方不會擔心，「我哋會同你行埋落去。就算係係咩地方，喺醫院又好，監獄都好，我哋一定會銘記今日發生的事，你粒子彈不會被香港人忘記。」

要頂住

加油

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

721電光火石走佬

咩電光火石，根本係六四 2.0

我愛香港警察

New York Times 出咗開實彈分析片，國際戰線做嘢